【爭做支那人】德國小鎮居民自認支那人，仲扮皇帝妃嬪過年狂歡

德國巴伐利亞（Bavaria）一個叫迪特福特（Dietfurt）的小鎮，每年2月都會舉行中國狂歡節，鎮上大部份居民都會穿上唐裝，舞龍舞獅大鑼大鼓，仿如置身中國過農曆新年………

迪特福特（Dietfurt）小鎮的中國狂歡節，從1928年舉辦第一屆至今，原來已經持續了整整90年。每年的中國狂歡節，都是從第一天凌晨2時開始，全鎮孩子會穿上唐裝，跑到大街上一陣敲鑼打鼓，把全鎮居民叫醒，宣佈：「今天我們是中國人！」當天上午，全城會禁止開車。這時，小鎮居民紛紛在家穿上自己喜歡的「中國風」服裝，等待下午的大遊行。

1928年有中國啦咩？

崖山之後無中國

下午的大遊行，在一片鑼鼓聲中進行。一名穿着皇袍坐上三層高轎的德國男人，在當地民眾用蹩腳中文喊着「福高皇帝」，在一陣歡呼聲中，出現在人們面前。在街上溜完一圈，「皇帝」會在簇擁下到他的「金鑾殿」宣讀《告臣民書》，祈求來年風調雨順，鎮富民安。

這時候，現場還會演奏中德兩國人都聽不懂的「巴伐利亞中國國歌」，十分搞笑。至於這個「皇帝」不是世襲的，而是由民眾在狂歡節上就用砸金蛋的方式隨機選出來。這個「皇帝」在連續的5天狂歡節裏，就連當地鎮長都要被貶職為他的大官吏。

中國狂歡節 編輯

主條目：中國狂歡節
每逢基督教齋戒期過後的肥胖星期四，迪特福特全鎮上下會舉行名叫「巴伐利亞的中國」（Bayerisch-China）的一個中華文化狂歡節der Dietfurter Chinesenfasching。狂歡節中會象徵性地加冕一位市民為「高皇帝」（Kaiser Ko-Huang-Di），同時市長會被貶職為皇帝的大官吏（kaiserlichen Großmandarin），此外還有「太監」和「御林軍」等角色。狂歡節一直延續到玫瑰星期一結束。[參 2]狂歡節期間，街頭巷尾會張貼寫有「福」、「喜」的春聯，並懸掛紅燈籠、中國龍圖案的旗子等。

迪特福特與中國聯繫在一起的原由不明。一種說法是相傳在中世紀時期，迪特福特的市民為了避免來自艾希施泰特（Eichstätt）的收稅官，紛紛藏在城牆腳下。消息傳到艾希施泰特的主教時，變成了迪特福特市民為逃稅，像中國人一樣躲避在他們的「長城」下的故事。如此一傳十、十傳百，迪特福特的市民被掛上了「中國人」（die Chinesen）的綽號。還有一種傳說可能更為可信，據稱幾百年前迪特福特人就開始與中國人做生意，用當地的白銀、手工藝品等換取中國的絲綢、瓷器和茶葉。交往多了，迪特福特人漸漸喜歡上中國以及中國春節等傳統文化，並按照自己的想像開始過起了「中國人狂歡節」。在1860年的一張掛曆上迪特福特的市民綽稱「中國人」。1869年在艾希施泰特牧務公報上刊登的一段科學文章中，迪特福特被譽為「中國城」（Chinesenviertel）。1928年迪特福特舉辦第一屆中國狂歡節。[參 3]

共享中國人的榮耀

支那人又要成地精

有無太監?

變成了迪特福特市民為逃稅，像中國人一樣躲避在他們的「長城」下的故事

距離美
一年做一日你就梗係爽啦

中華民國

佢地冇體驗到中國人醜陋一面姐

"cultural appropriation"
等比左膠屌

無酒池肉林

仆你個街咩朝代都有

佢哋真係扮緊中國人？ 佢哋着緊嘅係滿清嘅衫

因為 啊！！！

扮清國人咋喎

好得意

如果我係德國天政府, 我就宣佈

以後邊個再扮中國人, 就全部趕出境, 送你地去中國, 共享中國人榮耀

睇下以後仲有冇人扮中國人
好扮唔扮, 走去扮蝗蟲

好明顯係清朝黎
做滿洲人